女股神基金迅速膨脹 買股更艱難

明報專訊】因押注科技股眼光精準獲封為「女股神」的Cathie Wood無疑是華爾街近年最具人氣基金經理。自去年3月底的「疫市底」至去年末的反彈浪，Wood掌舵的方舟投資管理（ARK Investment Management）資金規模增長逾4倍，由原本的114億美元（約889億港元）增至582億美元（約4540億港元）。不過資金增長過快有可能成為投資的負累。不少基金當規模增長到一定程度，會由於基數太大，無法再維持以往的高速增長。

資料來源：華爾街日報
Cathie Wood旗下規模最大的基金ARK Innovation ETF自2014年10月成立以來，每年平均回報率達39%。若在該基金成立之初投資1萬美元，那麼目前這筆資產的價值將超過7.8萬美元（約61萬港元）。若在同期將這1萬美元投資於追蹤標普500指數的基金，至今價值不足2.2萬美元（約17萬港元）。

當Wood旗下基金規模像滾雪球迅速增長，要靈活操作將變得困難。若投資金額只有數百萬美元，投資者可選擇購入一些小型企業的股票。一旦資金達數以十億美元計，就需要將資金分散到更多大型企業的股票，否則持倉過度集中小企業或使基金易受任何波動的衝擊。

跌市乏散戶接盤 恐周轉困難
ARK已重倉了一些小型企業股票，例如市值為2.19億美元的以色列生物技術公司Pluristem Therapeutics，ARK持股已達到股票發行量的15.5%，是其他機構投資者加起來的3倍。市值9億美元的法國生物技術公司Cellectis，ARK亦持有11.5%股份，較另外11個主要股東的持股總和還要高。

雖然這兩隻股票的持倉價值僅佔ARK總資產的0.5%，卻反映Cathie Wood對個別小型企業的偏好。據FactSet數據，ARK持有的總股本中，43.5%股票來自於其持有至少10%流通股的公司。相比下，全球最大ETF經營商領航集團（Vanguard Group）的此類股票持倉，僅相當於其總股本的9.7%。

若ARK要沽出這些持倉，或難以確保有足夠的買盤防止股價崩跌。隨着大量散戶追隨Cathie Wood買賣，當這些小型股處上升軌，無疑吸引大量散戶買入，讓Wood可輕易沽出部分持貨獲利。但當這些股票進入下降軌，散戶也會一起沽貨，Wood或難以找到足夠大量的接盤客。

Wood透露，在股市上升時，ARK會逐步將持倉分散到較大型的企業股票。鑑於大市下滑時，流動性較低的小型股持倉將受到巨大的衝擊，大型企業的股票持倉將為ARK提供應付熊市的彈藥。換言之，其策略是在跌市時出售大型企業股票套現，再趁低吸納較小型的股票，而這就是ARK去年成功應對熊市的策略。Wood稱很多小型公司都會應ARK要求增發新股，提高股票的流動性。她希望自己投資的公司積極投資，為未來創造無限商機。

部分市場人士關注，若ARK突然面對巨額贖回，持倉高度集中小型股的ARK或會周轉困難。FactSet分析師指，若投資者沽出足夠多的ARK基金份額，以進行價值10億美元的贖回，那麼平均來說，ARK所持股票的近期交易量的14.5%將需要沽出，而領航的Total World Stock ETF需要沽出的比例僅為0.6%。

曾言不憂贖回 流動性隨股價升
華爾街有這樣的說法：「當你擁有一家公司小量股票時，是你擁有這隻股票；但當你擁有一家公司的大量股票時，是股票擁有你。」不過Wood不擔心巨額贖回的潛在風險，她以其重倉的特斯拉（Tesla）為例，目前市值是一年前的10倍，這意味一些股票呈現幾何級數價格升幅，將為ARK帶來更大流動性。

牛市股神

咁咪即係唔應該再入ark?

Renaissance 都要限制Medallion 個size 先keep 到咁高return

ARKK呢啲ETF咁大份真係笑而不語

唔係ARK既錯，錢太多就做唔到高return係必然結局黎，慢慢升都唔係壞事，當退休囉

即係?

Success Leads to Its Own Destruction

近期唔同媒體都有類似報道, 睇黎有人想攪野

TQQQ就無依個問題

邊個想搞契媽

推到連登仔拋售ark，到時有得補倉

比佢搞下囉，ark跌就入平貨，爽

即係咩意思?

買任何ARK嘅嘢其實好大程度就係賭緊small stock illiquidity premium (Fama French 嘅SMB)

阿木都認rates 低嘅時候佢啲股先有運行

而家條Yield Curve 仲斜過富士山，咪睇下Powell 係唔係夠膽2022打後都唔加息

一加息 ARK 啲嘢走鬼都走唔切, ARK 呢啲咁大隻啲active ETF, 中短期咁炒ok嘅，SH不了

下次POWELL出來講野唔知係幾時🤔

你幾千億唔可以攞去買太多幾十億既野，只能買返啲幾千億/幾萬億既野。而幾千億/幾萬億既野通常個return同volatility都低啲，所以當佢個fund愈黎愈大，最後結局就係會愈黎愈穩，風險變低，回報變少

無錯，賭贏左唔只Arkk，連成個市場對以前所謂價值股，增長股甚至風險偏好既估值都會reset。

我更擔心契媽既政治取向會成為佢被人狙擊既切入口。

頭幾分鐘阿木講rates

Powell：就係夠膽，吹咩

即係好似berkshire hathaway咁
市值越大, %return越細

咁係咪即係唔應該再入ark?

連燈唱淡ARKK準備每年升一倍升多10年

每個人嘅能力、追求嘅回報、風險承受能力都唔同
點答你呀

不過我自己就唔會俾一篇爛鬼報導嚇到唔敢買囉

Ark系列已廢
轉入Moon / Prnt

轉場去Direxion ETF

其實今年年頭到而家都15%ok la

吹左好耐
兩個月已經15%仲想點

分多幾份囉 ARKK2 ARKK3

酸撚到 你做到佢咁嘅回報未

SH to the 10!!!!!

小弟開咗個ig分享持有4.8既SNDL日記
有興趣可以入黎笑下我

阿木都帶哂頭盔叫人keep some powder dry 叫有貨嗰啲好賣啦
你仲衝入去買？

有冇人知契媽有幾錢身家

CQ:USD

我唔知咁樣叫唔叫酸?

prnt咪又係ark

Rate同smb既關係係點

睇唔過眼人人走去買ARK

條友伸手黨到咁撚樣都覆佢

投資投到你咁周圍問人答案，
請問閣下中學畢業未？

高位先黎接火棒有咩好寫

所有主動型ETF都難逃均值回歸既命運

寫堅持，寫耐性！！
寫心態，寫態度！！

唔係想潑你冷水
但近幾年有兩個因素令到所有書本上既financial model/theory失效

1: 互聯網神速發展，金融市場開始由一班不理性+低智商既散戶主宰，呢班友所有既行為都係無法解釋。

2: QE+無限QE令到risk free rate係呢十年時間等於0%
所有pricing model既assumption都失效。

利申：CFA FRM CAIA ex-charterholder

唔係呀
即入
All in果隻
齋坐冇return

我諗成個華爾街都唔鍾意契媽
尤其堆基金佬

垃圾父權社會

我跟契媽既

應該今年好多人都勁過契媽

走得切咪係囉

我跟WSB既

Powell炒咗啦
依家係耶倫

致所有話本金同回報冇關既連登仔

"If I was running $1 million today, or $10 million for that matter, I'd be fully invested. Anyone who says that size does not hurt investment performance is selling. The highest rates of return I've ever achieved were in the 1950s. I killed the Dow. You ought to see the numbers. But I was investing peanuts then. It's a huge structural advantage not to have a lot of money. I think I could make you 50% a year on $1 million. No, I know I could. I guarantee that."

2018 之前已經有QE咗啦
當年2018 Fed 縮表加息，S&P跌咗 2x%，但ARKK同期跌30%

Small Cap 正正因為佢illiquid risk所以先比big cap 多return

無上限QE係唔係真係無上限先

當年2015 A股都好多傻散炒到上火星，之後咪又係碌柒
撇除政治立場，當你睇完GME之後你信美國唔會

唔係話唔可以炒/買ARKK, 但all in 唔理性咁SH/Diamond Hand 好易好似GME咁輸身家

Are you motherfucking kidding me?
耶撚唔做Fed Chair 先到Powell
Powell仲係Fed Chair，管monetary policy
耶撚入咗閣做財政部長，管fiscal policy

outliers兄金石良言
以前考econ睇你
而家炒股/ctypto都要睇你

即係最終會廢老化

契媽成個團隊會唔會諗唔到呢D阿豬阿狗都諗到既RISK
如果你地叻過佢 就係你管緊幾千億唔係契媽管緊幾千億啦

岩呀

其實我覺得買可以照買，但係唔好太老定咁all in曬ark系列
又或者抄佢狗功課，只係買頭十持股eg TSLA ROKU TDOC SQ哩啲大股，唔買入面啲細股

以peter lynch個case黎睇係衰過廢老

諗到同 hedge 唔hedge / 點樣hedge 係兩樣野。

阿木關於利率講咗兩個predictions
第一樣就係會有inverted yield curve
第二樣嘢就係成條curve整體會高咗

但佢好似冇解釋原因 巴打知唔知點解

1. 你又知我有冇份管幾千億？
2. 阿木梗係唔同你講咁多risk啦，講咗你唔買佢咪收少啲management fee 囉on9仔。佢perform 得好同唔好都係收你0.75%，最緊要有noise，有gimmick，有人繼續課金。

你漏左巴老個名呀

其實arkk早幾年回報都真係唔突出
呢一年真係靠tsla
黎緊tsla 都就快1T 仲可以點增長 ？

睇好arkg

強post 留名

同埋唔好對今年回報咁高期望
要求唔高年底有50%已經心足

講真低息一定去2022年中，我將潛在利潤黎賭唔怕

你係牙標？

留名等睇arkk熊市跌下神枱

條片係2019, 佢predict 2020 經濟收皮咪inverted yield curve

COVID-19 只係accelerator, 其實2019年尾個市都開始冇力，你見Powell 嗰期係咁話employment rate is good but inflation does not meet the target 咁

條curve長期咁低係好大件事，全部人攞住舊錢炒炒炒，啲zombie company 死而不僵，都對實體經濟長遠唔好

契媽我仲要你養

唔只對經濟唔好
直頭接闊wealth gap.... compoundly....
諗下有資產同冇資產同分別, 其實好可怕

佢個prediction似乎關innovation事 多過關佢對於經濟狀況嘅睇法喎

同意，最重要做好風險管理，但呢度好多人唔理性all in + SH ARKK

點解你會認為fed會加息？美國有咩原因要加息？經濟太好？🤔🤔🤔🤔

如果買股只睇連登，我唔太建議你玩股票

你問返2018 Powell 囉
齊齊炒股升升升唔好咩

耶撚話要強美元政策喎

Ark炒高哂股，到佢走時一定好正

不過大家唔洗怕
呢年好多野都打破左歷史宿命
打唔打破到主動型基金既命運就要睇阿木造化

聽聞呢期想改名？

全倉ARKK

其實ark 一直都有換倉

其實周轉困難 假設發生
arkg咪仲大鑊

所以依家多數係用緊行為金融學
傳統金融學認為市場「應該係」...
行為金融學認為市場「實際係」...

仲有ai電腦盤既發展
依家ark操盤都係由ai負責
同peter lynch時代冇得比

即係好似溝女咁

理論上應該點溝點溝
到實戰,就會係呢d理論上有好多變數咁

即係理論上男人結婚後要振夫鋼
實際就變左老婆奴

成日覺得呢d基金係clientele effect至滾到咁大，我都幾懷疑佢既買既公司有幾多十年後仲存在或搵到錢

年年最少都幾十%

ARK 系列 好似本身prospectus 係cap 左自己唔可以對個股佔太大比例？
20%? 有無人記得數字

所以唔同老巴果套，買起成間公司玩......

話唔定股神有新諗法

Lm

係話一間公司唔可以佔ARKK自己本身多過10%

但問題係ARKK規模變大後 ARKK既10%可能已經等如佢想買個隻股票既全部市值

但係照咁睇
就算木狗抽資金走都係小公司仆街姐
關ark咩事
利申唔識 有冇多d active etf書推薦下

Arkx
等緊隻lmt起飛

我記得聖誕前都有類似既po
而我睇完就加左arkg

唔買ARK有其他更好主動ETF咩？

快d跌番落去 我想加倉

作新聞？？？

資金規模增長逾4倍，由原本的114億美元（約889億港元）增至582億美元???

bloomberg話
Total Assets (M USD) (On 02/12/2021)28,004.012

隻fund run左7年 你隻老屎忽鬼仲講經

全部連登仔一齊賣
連半格都推唔到

無理解錯既話, 2018 年係乜都向好緊, QE 左十年要收水喎但2020 年乜都打回原形, 然後再QE 多更多既錢喎

其實係得17同20年表現比較好

未咁大袋住

嬴就捧上天, 輸就屌到落地獄

拉均黎計都吸引嘅

全世界係咁印銀紙
唔買就傻

想知全世界係咪得佢一間etf有咁既情況？
點解其他大行就無事？

所以契媽真係醒
會係咁開發新etf
唔會固步自封
9萬幾億人等緊佢開arkx

2019年有幾多fund跑贏ARKK?

所以ARKG到而家都仲係110 水平囉

叻唔叻過ark fund 既人，其實真係好難講
唔係話佢地唔醒，但更多係時勢造英雄

只係一般人離佢地太遠，神化左呢班fund佬

ok啦 我60貨底 99加倉
整大個bubble 睇下隻臭雞幾時爆

咁即係SH冇問題
只係回報變少變慢姐？
啲人講到會暴跌咁

咁都有好多負利率既model 可以用既

新手股神係股災前的先兆

其實都可能會跌，買嗰啲人好多都係貪佢return高，return跌返既話可能會有啲人放返買第二啲return高既

驚咪入izrl

幾時出隻ShortARK

放風同你講個浪過左啦升唔到啦要跌啦大家要有心理準備唔好屌得我太甘呀明未呀傻閪

唔關負利率事，你仲未明我講乜。

我舉個例子，你搵唔搵到一個financial model（係financial model, 唔係咩「市場睇好佢」之類既廢話）去解釋點解:
1. Tsla兩年升20倍？
2. 美團兩年升8倍？
3. 咁多種加密貨幣中Bitcoin升幅最勁？

我又用樓市作為例子，傳統智慧話買樓係要睇location，但現實就係過去十年樓市大升，令到好多低智商低能力既廢中廢老身家暴漲，令到現時買樓既人中大部分都係呢類廢中廢老+佢地既下一代（無腦二世祖）。

呢類廢中廢老同無腦二世祖買樓時只會考慮樓齡+會所靚唔靚，完全唔考慮location，做成一個只要係新樓就可以賣天價呎價既奇怪現象，你睇康城同大西北既新盤就知。

你可以繼續計咩租金回報，繼續考慮location，繼續計交通時間，但現實就係個市場現時由一班on9但有錢既人主導，而呢班on9既人係唔會考慮地區交通租值。

係，

但亦有寫係ark 都唔可以佔間公司的大部分的

有無ark 信徒知道？

原來本多都係一種煩惱

由散戶控到市仲叫散戶?

Return 呢？

之前話ark最大增長來自tsla,睇返tsla係18畀人嚴重做空,20年就to the moon

無幫連登仔賺過錢=廢老

2020 年雞犬皆升，隻隻都升2，3倍

佢S&P 500都輸喎，S&P 500幾十萬億美金都唔夠大咩？都唔係要佢幾十% return啦，舊年龍市nasdaq升咗43%，佢夠膽死升得2%？佢廢老係事實，唔關佢規模大唔大事

十年/二十年前，老散可以好似今日咁容易margin?

今時今日有IB有支牛有Robinhood。
一個無收入既學生，拎住幾萬蚊grant loan已經可以係買十幾廿萬貨。

假設十萬個老散人人都孖展十萬去，已經有一百億港幣=13億美金，絕對有影響力。

先13億...
你講完有冇笑到
細股就推到 (如GME之流)

由2010年開始計到宜家，巴郡跑贏S&P 500
TQQQ 2000年開始嘅話
一早收左皮啦

知唔知咩叫舉例？
你覺得現實中只有十萬個人炒？
台灣 香港 南韓 日本 新加坡 美國
咁多個國家加埋點止十萬？隨時過百萬個學生股神係到炒

如果你覺得百幾億美金既購買力都無影響力的話，我建議你去驗下腦。

咁姐係你2017 高J左，2018 又on99走左....

因為佢買開細野

所以而家話佢迫住要買下D大野

TQQQ 2000年開始係發撚咗

不如1950年開始計巴郡贏唔贏S&P 500好無？

自己short

人哋係舉例，講緊資金可以透過孖展放大好多倍

唔好on9，係發撚咗

不如上個交易日開始計S&P贏唔贏巴郡好無？

你買槓桿股票會All In??
平均成本股災之後繼續買tqqq 你發撚咗達啦

1929年大蕭條開始計

唔好聽埋啲人9up，自己計一次先好無？

傻仔發現

呢期睇twst暴升完暴跌
而家就到PACB
契媽好似造市唔成功咁款

全倉≠all in

入 tqqq好過啦

本多終勝
本太多終韃Q

再講一次，自己計一次數先出黎9up

美股market cap大咁多，難出千好多
淨係玩呢點都夠啦
港股都係正正經經買返700果d實力股算啦

派息派鳩晒佢囉

全倉callTQQQ

你唔係駁佢嘅point而係質疑佢身份地位

咁點解唔搞鳩vanguard
佢隻vti係唯一一枝突破一兆美金嘅etf

pacb真係估佢唔到
果陣7蚊跟佢買 17蚊畏高頂唔順走左 而家都去到成50蚊
自此biotech related我都廢事睇 直接加arkg算啦

arkg. 本身就風險高，一有意外/研發失敗就幾年努力浪費

Nasdaq 100既歷史由1985年開始，如果由第一日開始有TQQQ既話，計曬87年、89年、90年、00年、07年、11年、20年既所有股災，到依家係升咗1077倍

識計數可以計一次，唔識計數可以收收皮，多謝

連登股神最睇唔起嘅廢老

細公司邊有咁多成交,如果一次過好多人賣ARKK,,D細公司股票套唔到現呀,就係有流動性問題

以前佢可以慢慢儲貨，而家佢一公佈就有人跟佢買炒高哂，變左佢自己都未夠貨

據彭博數據顯示，ARK已經在至少25家上市公司的持股超過10%。其中包括$Invitae Corp.()$、$Cerus Corp.()$以及$CRISPR Therapeutics AG()$。

幫你計埋，科網股爆之前一日All in TQQQ係會輸到依家，但係你cherry pick啲日子無咩意思，我都可以cherry pick爆之後個禮拜入，咁依家唔止1000倍添。

最公道睇就係，由第一日有Nasdaq 100起計，依家升咗1000倍。由第一日有TQQQ開始計，依家升咗100倍

係logic上講唔通
你話突然核戰外星人攻打地球乜乜柒柒呢D無人估到既野令到ARK跌就話遮
連D財演報紙佬連登傻散都諗得到既RISK
人地成個團隊會唔會諗唔到點樣去避免/對沖? 人地日日操作你估亂鳩咁黎?
要財演幫契媽擔心?

而且最大隻既ARKK都係得250億
連隻未有實業既SPCE都有成百幾億 根本250億都唔係有幾"大"

想講TQQQ股災係可以跌好多，但係唔好咁on9聽人講話咩一次股災就唔會翻身

巴神年輕果陣既回報5年1000%唔係點到首富

佢講過本金細，係易滾大好多

咁今年升咗幾多？你係咪搭時光機返去買？

弱智唔好出聲啦淨講香港都過10萬人啦
計下全球幾多人先講野

用佢既方法投資已賺緊唔少

真如果契媽系列都全爆，應該股joy黎左了全世界一齊suffer囉，不嬲買股唔好allin身家，係唔知幾時吹奏要孖爆佢姐

恭喜你

我講緊你第二點

你估個個都好似GME咁推一隻咩
平時個個實散買嫁啦 俾盡你全球又點話

都未講margin倉趺夠數要補倉

其實3月四連熔斷夠史無前例
但如果暈撚左SH一樣係贏

驚，就唔好買，買QQQ最穩陣，QQQ都驚就做定期。

風險同回報要取捨，我個point係一早有TQQQ既話係發撚咗，而數都幫你計埋，就係想講咁多姐。

將買QQQ既錢,分1/3出黎買TQQQ,,開始熊唔對路就清TQQQ,,SH QQQ有無問題?

ARK不如加入BTC 細股股數始終有限

你唔知對唔對路架

成日跌一陣V番上去 講緊一日上落8%

SH QQQ無問題，保本既就再買啲VOO，GLD，SHY，包你永無破產，TQQQ好高風險架！諗清楚了解清楚先買！

當年香港(淨係10年前)有層樓同到而家都無樓
已經好撚大分別

真股神
另一個係Peter Lynch

所以叫人唔好創業唔好做投資真係好撚蠢
而家低息cheap money 大把投資人d錢冇定洗，想搵野投資追return
你有idea VC 比幾球你洗算得乜
一個唔好彩比你IPO 到，而家股市咁癲比人炒高股價你套咁d現，對普通人黎講都係天文數字
Dot com bubble就係好多人咁樣發左

實唔鐘意啦 幫散戶賺咁多

最主要係搞到基金佬無啖好食
個個去玩佢隻etf 吸金能力僅次於廢老

垃圾極端父權
錢就俾基金佬吸哂，之後又要吹奏返D基金佬，小市民神化基金佬

好彩有契媽幫弱小群眾出頭

支持女權

D 基金佬自己廢就廢啦
成人叫人買D垃圾基金cap水

後生時既契媽食唔食得過

揾唔到佢後生D相

CHING 你既角度有D刁鑽

呢張係咪契媽後生張相

多謝師兄提醒

咪係
致富都係得10%人供Ark
VOO同QQQ多人買好多

好奇問下，大家有買tqqq?

有位巴打叫「全倉TQQQ」

專家食屎啦

關於契媽一律建議買入

全倉風險仲唔夠大？
咁幾多先夠？

開盤就收皮喇喎，仲有幾多日寫

正

呢家吹緊assets shortage amid flood of liquidity

你成段野完全冇邏輯
呢個fallacy叫appeal to authority
我同意佢地諗到呢個risk呀 咁唔代表呢個risk唔存在唔代表佢地解決左
只係佢地willing to take the risk for the return (準確D係willing to let their customer take the risk)
但收皮個陣你就會知呢D細價股個market depth係點 然後佢地一放張大單就會trigger其他AI盤front run佢地等等等去再magnify個跌幅

CDS 都知有 risk 啲人咪一樣做
條友都鳩既
做左 risk assessment return 夠大佢地就會做架啦
不過到時出事咪話做錯左囉

我都有買少少Franklin Tech Fund，但係我後尾諗其實同買契媽有咩分別呢？

我買契媽起碼可以輕鬆就放到，但買fund又要打去叫佢幫我賣，好撚煩

佢揸呢啲股如果爆既話大把人死得慘過佢啦

三十幾年前已經講Mutual Fund係on79
因為Mutual Fund近乎無可能跑贏Benchmark
即係話VTI VOO QQQ QQQJ跑贏99.9%既美股基金，2800跑贏所有港股基金

其實睇番arkk
依家啲主力股其實都唔細

all in $MOON

契媽收皮
MOON皇天當立

emmm咁冇人叫你買mutual fund入面嘅垃圾
etf都有大把垃圾，你都係揀最好個幾隻買啫

你求其上支牛堆熱門基金排行榜，最頭個批基本上大幅跑贏benchmark
eg blackrock只tech fund sharp ratio高qqq一大截

btw mutual fund唔洗話打咩電話先賣到喎證券行好多都有得直接買賣

我用cs買，佢要我打電話先買賣到，其實我由五月左右買，好似都賺緊7x%。

oic我用開支牛有得app直接買賣
我見支牛免認購費，所以我mutual用支牛買，股票就轉緊TD買

應該咁諗 班基金佬都有份推上去 只係夠鐘收割

快啲割 想加倉

到你睇住佢日日陰跌 其他股日日爆升你就唔會加

我都有用支牛幫老母買基金
買頭5基本上無死 驚就預留一定比例去非股票基金
唔洗用腦一年都賺到2-3成 仲要免申購費

我今年都放咗3成ARKK去其他ETF 等機會先再入 我覺得由上年年尾開始有人吹風想搞鳩契媽

買得依啲ETF仲點會晚晚mom住個市

跑贏benchmark 幾多年啊

佢ETF黎喎
即係要搞埋TSLA SQ CRSP NVTA ROKU SPOT TDOC GBTC PACB BIDU 0700ADR 3690 etc.

勁個堆 成立至今一直贏

其實mutual fund同etf根本就一樣...
只係買賣麻煩啲，同埋管理費貴個1%，1%跌咗都唔覺啦

我諗前面話跑輸係講緊 主動型vs被動型，而唔係mutual fund vs etf？

利申實習接觸過哩行，
雖然係接觸對衝基金唔係共同基金，
但係見親只只都跑贏benchmark一大截
而對衝基金個模式都似mutual fund多過etf
所以我個人覺得反而係個manager夠唔夠勁

因為ETF其實唔等於確保穩陣
特別係ARK買嘅全部都係同一type，新興科技類

如果未來有咩系統性風險專門針對新科技（eg上年係針對需要實體經濟嘅行業），其實會好出事
你前年都唔會expect到突然全球肺炎封城，你未來某一年都唔會expect到會唔會發生針對新興科技嘅嘢

除非自問次次都走得快過其他人，
唔係嘅話，留返部分錢買其他會好啲
特別係屋企有老人家/做個行容易失業個啲，如果撞正生活股市兩邊出事真係搞唔掂
當然如果無牽掛我覺得放盡啲都得

所以我都無all-in佢
仲有買FAAMNG 即連登仔口中的垃圾
仲有少部分係收息港女 連登仔狗也不屌嗰啲

賺少啲保個安心

仲有人夠膽沽空arkk 咩

依家既契媽都可以食用

J死人咩

契媽整大左最後咪好似廢老隻股
一年有十幾%增長已經好好
始終太大資金一有咩動作好易被人追擊
收皮就唔會 不過增長慢要預左

一年十幾%就太少
未咁快住
如果唔熊市應該仲升到一兩年
每年40%回報我就夠

估唔到呢個post咁快應驗